﻿# Test-tool AL-MV-B #

Документ отражает то, что сделано на данный момент. Будет изменяться.

### Описание ###

Инструмент автоматического тестирования портала, написанного на SAP BSP. Используется связка ABAP + Python + Selenium.

* ABAP - интерфейс пользователя, подготовка цепочек тестирования для запуска тестов в Python, анализ данных о результатах тестирование и накопление статистики.
* Python - используются unit тесты обёртки и запуска тестовых случаев.
* Selenium - библиотека для Python позволяющая работать с API-браузеров для имитации действий пользователя. С использованием этой библиотеки написаны отдельные тестовые случаи. Так же, каждый тестовый случай содержит объект библиотеки logger для формирования файла с данными о результате работы отдельного тестового случая.

### Требования для работы ###

* Internet Explorer
* Python 2.7.*
* Selenium 2.53.*
* IEDriverServer 2.53.*

### Ближайшие цели  ###

* Реализация проверки выходных параметров;

### Changelog ###

* **0.1.15** Изменено название ключевого поля в массиве возвращаемых значений key -> field
* **0.1.14** Изменен вид возвращаемых значений на массив key-value
* **0.1.13** Добавлены ожидания в обработке элкментов дропдаун и радиобатон через селениум
* **0.1.12** Внесены изменения в тексты ошибок, обновлены требования и цели
* **0.1.11** WebDriver изменен с Firefox на InternetExplorer
* **0.1.10** Реализована поддержка запуска различных версий BSP-приложения
* **0.1.9** Добавлена поддержка кодировки ISO-8859-1 при чтении json с немецкими символами, исправлена ошибка с регистром названий полей входных тестовых данных
* **0.1.8** Изменен алгоритм чтения входного json файла
* **0.1.7** Оптимизация testcase_basic - добавлены новые методы, адаптированы тестовые случаи (1-12)
* **0.1.6** Исправлена ошибка с non-ascii символами, доработаны тестовые случаи и базовый класс, добавлены примеры входных/выходных файлов, создан файл со списком параметров
* **0.1.5** Реализована поддержка записи non-ascii символов в лог
* **0.1.4** Добавлен список настроек по умолчанию
* **0.1.3** Реализована возможность хранить тесты как в одном, так и в нескольких файлах
* **0.1.2** Добавлена обработка пустых входных параметров. Добавлен batch файл для запуска. Удалена логика записи логов в текстовые файлы
* **0.1.1** Реализована поддержка приема данных в формате json; запуск тестовых случаев с использованием этих данных, вывод результатов выполненных тестов. Добавлен упрощенный логгер. Больше не поддерживаются ключи -t/--test-list и -s/--seed-dir. Добавлен ключ -r/--response для пути вывода результов
* **0.1**		Добавлены ключи для xml и json файлов, исправлены ошибки
* **0.0.6** Добавлена поддержка ключей для входных параметров
* **0.0.5** Реализовано сохранение всех логов для текущего запуска в одну директорию, создаваемую на основе принимаемого значения
* **0.0.4** Добавлен общий лог, содержащий статусы всех запускаемых тестовых случаев
* **0.0.3** Реализована возможность запуска скрипта из любой директории
* **0.0.2** Реализовано логирование тестовых случаев
* **0.0.1** Реализован базовый функционал

### Как использовать git-flow? ###
0. Затяните изменения, которые были сделаны в удаленном репозииории ```git pull```
1. Перейдите в ветку dev ```git checkout dev```
2. Создайте ветку для своей доработки ```git checkout -b feature_add_something```
3. Завершив разработку, добавьте все измененные файлы в коммит ```git add --all```
4. Сделайте коммит в вашу ветку ```git commit -m "комментарий к коммиту"```
5. Перейдите назад в ветку dev ```git checkout dev```
6. Сделайте слияние своей ветки в ветку dev ```git merge --no-ff feature_add_something```
7. Удалите свою ветку - она больше не нужна ```git branch -d feature_add_something```
8. Проверьте, все ли нормально слилось ```git log --graph --all```
9. **Только после этого** добавляйте ваши изменения в удаленный репозиторий ```git push --all```

## Помните: ##
в локальном репозитории вы всегда можете отменить изменения и сделать заново, если что-то пошло не так (путем удаления и создания репо заново). В удаленном репозитории отменить изменения невозможно.
**Не делайте ```git push```, пока не уверены, что сделали все нормально!**

И самое главное: **не делайте комиты в master!** В эту ветку вливаются только релизы, каждый коммит = релиз.

[Подробности git-flow](http://habrahabr.ru/post/106912/)

![git flow dia](http://habrastorage.org/storage/4bf7e68c/49e29c35/3a01bd6b/782a1be3.png)
